與其避而不談，不如大肆討論

首先呢個post並非單就兇殺案一事討論
我亦唔諗住表達我對呢件事嘅立場

由於有疑似細女出嘅post喺連登出現
有部份人認為個post間接造成咗慘劇嘅發生
認為討論區應該禁止呢啲言論出現
先唔講殺人/自殺啱唔啱
但禁止討論代唔代表禁止到呢啲事發生？
再者，「敏感」話題唔係淨係得殺人同自殺
安樂死？
港獨？
同性戀？
墮胎？
甚至係AI？
邊啲可以討論，邊啲唔可以？
由邊個定義？連尼住？
定應該立法規管？由當權者決定？
我都唔兜咁大個圈
咁同當初反嘅網絡23條
又或者中國嘅河蟹有咩分別

言論自由嘅價值在於
每個人都可以發表自己嘅睇法
就算大家意見不同
透過個人嘅獨立思考，分析唔同人嘅觀點
再反思自己嘅觀點
改唔改變立場係自己嘅決定
因此而做出咩行為都係自己嘅選擇，自己嘅責任

我本人好討厭所謂嘅「普世價值」
正正就係呢啲大眾價值觀令人失去獨立思考嘅能力
更容易俾有意嘅人牽住走，加以操控
人哋話啱就啱，話錯就錯
對錯好多時係相對嘅概念，但依家逐漸變成係絕對

有人會話細路仔心智未成熟，唔識判斷
咁使唔使斷佢哋上網，唔俾佢哋接觸外界有害資訊？
定應該由佢哋自由討論，發展一套自己嘅想法？
而連登作為一個討論平台
我哋呢啲所謂「心智成熟」嘅人
係咪更應該參與討論，啟發佢哋嘅獨立思考？

單單一個性教育
都玩撚殘你地
越唔比我知 我咪自己搵囉

用隱瞞，禁言去處理敏感話題
真係好獨裁嘅處理手法

認同

有幾人老豆老母教你地呢d敏感問題?

有幾多人老豆老母會教呢d敏感問題?

就算呢到唔討論 唔通佢自己唔識去google咩
根本就避唔到

正正就係因為有太多思想封閉嘅屋企
先要有開放嘅平台去探討呢啲問題

件事就好似唔講係咪就等於唔會發生呢

人類嘅好奇心係無限大

對件事避而不談係唔係就代表唔會發生唔會出現呢

好似自殺po咁係唔係佢唔出po就唔會

同女朋友過夜po係唔係唔出現就唔會扑野呢

依個社會就係對道德觀念太規範

好似將人嘅對錯判成一個是非

一個社會係由唔同個體組成的

所以咪發現咁撚多大愛撚
助長溫室小花繼續自怨自艾
因為on9理由殺人 仲要不斷吹捧佢地 好慘 要同情佢點解會咁
一定係因為父母唔好
社會不公 比人歧視種種問題

你同情一個
另一個就不斷諗 係阿 其他人歧視我
我逼於無奈架咋
我係有理由架
我好辛苦
點解要生我出黎

班有仔女個d人 真係睇路啦
有樓有錢都未必養到正常人

呢件事除咗封遺書之外
其實外人知道嘅真相好少
無謂猜度邊個啱，邊個唔啱
只可以話細女嘅行為涉及到雙親嘅性命係好「極端」
你可以話我戴曬頭盔
我覺得嘅係喺冇充分嘅理據支持下
我唔會作任何主觀判斷